FROM: mark harwood <markharw...@yahoo.co.uk>
SUBJECT: Re: Plural Stemming
DATE: 2 Apr 2005

Just ran this method on 4500 words ending in "s" in my
index and results looks good but I'm tempted to remove
this line:

           !word.endsWith("ses") ) 

With it removed I saw 3 oddities moses=mose gases=gase
viruses=viruse but I got 100+ extra stems that were
OK:

accesses=access
addresses=address
advises=advise
analyses=analyse
arises=arise
bases=base
basses=bass
bonuses=bonuse
bookcases=bookcase
bosses=boss
buses=buse
businesses=business
campuses=campuse
cases=case
causes=cause
ceases=cease
cheeses=cheese
chooses=choose
classes=class
clauses=clause
closes=close
compasses=compass
comprises=comprise
courses=course
crosses=cross
cruises=cruise
databases=database
decreases=decrease
discusses=discuss
diseases=disease
doses=dose
dresses=dress
emphasises=emphasise
encompasses=encompass
enterprises=enterprise
excuses=excuse
exercises=exercise
expenses=expense
farmhouses=farmhouse
focuses=focuse
franchises=franchise
fuses=fuse
gases=gase
gcses=gcse
glasses=glass
glasshouses=glasshouse
grasses=grass
greenhouses=greenhouse
guesthouses=guesthouse
harnesses=harness
horses=horse
hoses=hose
houses=house
illnesses=illness
increases=increase
leases=lease
lenses=lense
licenses=license
loses=lose
losses=loss
masses=mass
mattresses=mattress
minibuses=minibuse
minimises=minimise
misses=miss
moses=mose
noises=noise
nurses=nurse
organises=organise
passes=pass
phases=phase
phrases=phrase
poses=pose
possesses=possess
premises=premise
presses=press
processes=process
progresses=progress
promises=promise
proposes=propose
pulses=pulse
purchases=purchase
purposes=purpose
racecourses=racecourse
raises=raise
recognises=recognise
releases=release
responses=response
rises=rise
roses=rose
senses=sense
ses=ses
showcases=showcase
specialises=specialise
staircases=staircase
stresses=stress
successes=success
summerhouses=summerhouse
sunglasses=sunglass
surprises=surprise
theses=these
uses=uses
utilises=utilise
vases=vase
viruses=viruse
warehouses=warehouse
weaknesses=weakness
witnesses=witness

Cheers
Mark


Send instant messages to your online friends http://uk.messenger.yahoo.com 

---------------------------------------------------------------------
To unsubscribe, e-mail: java-user-unsubscribe@lucene.apache.org
For additional commands, e-mail: java-user-help@lucene.apache.org


